民主派初選 52團隊搶灘 反送中 年輕勢力冒起

節錄

民主派初選 52團隊搶灘
反送中 年輕勢力冒起

【立會選戰】

【本報訊】民主派為9月立法會選舉舉行初選，初選提名期本月20日結束，昨正式公佈參加初選名單，合共於五大直選區、功能界別的「區議會（第二）」（超區）、衞生服務界收到52個團隊報名，當中除了傳統泛民政黨，還有一班在反送中後冒起的年輕人。有學者認為，大批年輕人參加初選反映年輕一代投入度高，相信可在初選讓部份政治新血突圍，至於最終能否奪35+則難以估計。

社民連梁國雄（左二）和岑子杰（左三）昨宣佈分別循新東和九西參與民主派初選，並獲工黨傾力支持。

民主派初選下月11及12日投票，初選對各地區直選有不同目標議席，但初選部份地區產生的出戰名單，不但較上屆民主派取得席數多，甚至較今次爭取目標議席多。其中九龍東目標爭取三席，初選後會派五隊參戰；新東目標爭取六至七席，初選後會派七隊出選；新西目標及出戰名單均為六隊；港島及九西目標爭取四隊，但兩區出戰正式選舉名單有待初選有結果後再決定。

今次參加初選民主派人士，
.............................................................

民主動力召集人趙家賢表示，
..................................................
，同區另外一位參選人亦於審核程序期間以書面通知退選。

該名獲酌情接納的報名人
.................................
及獨立的鄒家成。

學者：新一輩有機會入閘

相關新聞：衞生界四人角逐 岑敖暉攻超區

社民連梁國雄和岑子杰昨宣佈分
.................................
去原有的自由，最佳應對方法「就係唔好理佢，做開嘅嘢照做。」

港大民意研究所副行政總裁鍾劍華看過初選名單後，
.....................................
會大展拳腳是好事。他直言現在只是初選開始階段，社會氣氛是否熱烈是後話，加上未來仍有政府插手DQ等不確定性，能否達成35+目標仍是未知之數。

［行動po置頂］全民報哨

我烚㷬票 長毛不了

6月27日(六) 開始 每晚 21:00 各區初選直播 《蘋果日報》、《立場新聞》、《D100》 及《城寨》合辦 政事

6月27日(六) 開始 每晚 21:00 各區初選直播 《蘋果日報》、《立場新聞》、《D100》 及《城寨》合辦 新聞

Push

越多人越好
DQ party